<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teiskoseuras on Teisko-Seura</title>
    <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/</link>
    <description>Recent content in Teiskoseuras on Teisko-Seura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2016 19:59:22 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://anselmina.github.io/teiskoseura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Teiskon Joulu</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/joulu/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:59:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/joulu/</guid>
      <description>Seuraava joululehti ilmestyy marras-joulukuun vaihteessa 2022.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seuran toiminta</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/seura/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:56:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/seura/</guid>
      <description>Yhteystiedot</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museo</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/museo/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:44:32 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/museo/</guid>
      <description>Ajankohtaista</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liity seuraan</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/liity/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:41:01 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/liity/</guid>
      <description>Teisko-Seuran sääntöjen mukainen tarkoitus on herättää kotiseudun väestössä elävää mielenkiintoa ja harrastusta Teiskon menneisyyteen sekä kotiseudun kehittämiseen. Seura vaalii arvokasta kansanperinnettä ja tukee toimenpiteitä Teiskon luonnonsuojelun ja kaikinpuolisen kotiseututyön hyväksi.
Teisko-Seuran vuosijäseneksi voit liittyä maksamalla 10 euron kannatusmaksun tilille: FI55 4762 0010 0419 60, ja liittämällä maksun yhteyteen nimi- ja osoitetietosi.
Seuran ainaisjäseneksi voi liittyä 50 euron kertamaksulla.
Teisko-Seuran jäsenillä on vapaa pääsy museoon sen aukioloaikoina ja jäsenkirje tulee postissa vähintään kerran vuodessa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Myyntituotteet</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/tuotteet/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 18:25:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/tuotteet/</guid>
      <description>Teiskon viirit, Teiskon Joulun numerot ja Teiskon kaupunginosakirja Ulkomaille Teiskoon. Katso lisätiedot!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seuran historia</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/historia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:53:42 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/historia/</guid>
      <description>Pitäjänseurasta kotiseutuyhdistykseksi Teisko-Seuran perustavan kokouksen valmistelevassa kokouksessa, joka pidettiin tammikuussa 1955, keskusteltiin kotiseututyön ja -harrastuksen herättämisestä Teiskossa. Kokouksessa olivat läsnä Elli Kovero, Heikki Naappila, Erkki Erkiö, Lauri Erkiö, Jussi Mäenpää, Herman Mäkinen, Aino Palo, Eero Kökkö, Sulho Mikola, Auni Erkiö, Anna Leveelahti, Kosti Kallio, Reino Erkiö, Pekka Toijala, Pentti Karimaa ja Väinö Keinonen.
Kokouksen puheenjohtaja, Heikki Naappila, herätti keskustelun siitä, olisiko perustettavan yhdistyksen oltava museoyhdistys, kotiseutuyhdistys vai pitäjäseura.
Kokous totesi, että yhdistyksen toiminnan elinvoimaisena pitämiseksi olisi ensiarvoisen tärkeää saada kaikki kotiseututyöstä ja sen eri toimintahaaroista kiinnostuneet pitäjäläiset kiinteään yhteistyöhön.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Museon historiaa</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/museonhistoria/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:57:40 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/museonhistoria/</guid>
      <description>Teisko-Seuran yhtenä tavoitteena alusta saakka oli oman museon perustaminen. Museoesineiden kerääminen oli aloitettu jo ennen seuran perustamista, mutta varsinainen museon perustaminen viivästyi: etsimisestä huolimatta ei sopivaa tonttialuetta näyttänyt löytyvän, eikä varojakaan ollut.
Ensimmäiset vuodet museo toimi hajasijoitettuna: ensimmäisestä varsinaisesta museorakennuksesta kirjoitettiin lahjakirja 1957, ja niin siirtyi Kalmakurjen koskessa oleva ”Lahhoon mylly” seuran hallintaan museoimista varten. Kuutta vuotta myöhemmin osti seura myllärin pirtin ja jo sitä ennen oli yhteistoiminnassa seurakunnan kanssa rakennettu pieni rantamuseo Tapulilahden rannalle, josta seurakunnan omistama Peräkunta-kirkkovene ja Teisko-Seuran Näsijärvi-mallinen nuottakota ja ranta-aitta saivat sijoituspaikan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Päärakennus</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/paarakennus/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:57:40 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/paarakennus/</guid>
      <description>Tutustu museon rakennuksiin ja historiaan</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teiskon Joulu 1956-2021</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/kokoelmat/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:59:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/kokoelmat/</guid>
      <description>Teiskon Joulun vanhoja numeroita on saatavana hintaan 2 euroa. Postin kautta lähetettäviin lehtiin lisätään postimaksu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teiskon Joulu 1956-2021</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/lehti/vanhatlehdet/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:59:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/lehti/vanhatlehdet/</guid>
      <description>Teiskon Joulun vanhoja numeroita on saatavana hintaan 2 euroa. Postin kautta lähetettäviin lehtiin lisätään postimaksu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teiskon Joulu 1956-2021</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/muutrakennukset/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:59:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/muutrakennukset/</guid>
      <description>Teiskon Joulun vanhoja numeroita on saatavana hintaan 2 euroa. Postin kautta lähetettäviin lehtiin lisätään postimaksu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lehden historia</title>
      <link>https://anselmina.github.io/teiskoseura/lehti/lehdenhistoria/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 19:53:42 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://anselmina.github.io/teiskoseura/lehti/lehdenhistoria/</guid>
      <description>Teisko-Seuran vuoden 1956 vuosikertomuksen otteessa kerrotaan: ”Edellisenä vuotena aloitettu kyläiltatoiminta on kuluneena vuotena ollut vähäisempää, koska seura julkaisi Teiskon Joulu –nimisen joululehden, mikä vasta syksyllä otettiin lopullisesti tavoitteeksi ja näin lyhyeksi muodostuneen toimitusajan takia sitoi johtokunnan tähän tehtävään.
Edellä mainittu joulujulkaisu onnistui kuitenkin olosuhteisiin katsoen erittäin hyvin. Se ilmestyi joulukuun alkupuolella tuhannen kappaleen painoksena ja ehdittiin vielä järjestää myyntiin kohtalaisen hyvin. Pitäjäläiset ottivat lehden vastaan hyvin suopeasti joten menekki oli tyydyttävä.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
